\begin{center}
  \Large
  \textbf{KATA PENGANTAR}
\end{center}

\addcontentsline{toc}{chapter}{KATA PENGANTAR}

\vspace{2ex}

% Ubah paragraf-paragraf berikut dengan isi dari kata pengantar

 Puji dan syukur kehadirat Tuhan Yang Maha Esa karena dengan rahmat dan karunia-Nya tugas akhir "PREDIKSI HARGA PASAR MODAL MENGGUNAKAN TIME SERIES TRANSFORMER" dapat diselesaikan dengan baik.


 Penelitian ini disusun dalam rangka pemenuhan Tugas Akhir sebagai syarat kelulusan Mahasiswa ITS. Oleh karena itu, penulis mengucapkan banyak terima kasih kepada Oleh karena itu, penulis mengucapkan terima kasih kepada:
\begin{enumerate}[nolistsep]

  \item Orang Tua, Bapak Vincent Renwarin dan Mama Yanti Tamaria Silaban yang sudah mendukung,memberi bantuan dan doa terbaik dalam setiap proses yang sudah terjadi.
  \item Bapak Dr. Arief Kurniawan, S.T., M.T. selaku Kepala Departemen Teknik Komputer,Fakultas Teknologi Elektro dan Informatika Cerdas, Institut Teknologi Sepuluh Nopember.
  \item Bapak Reza Fuad Rachmadi, S.T., M.T., Ph.D selaku Dosen Pembimbing I dan Bapak Dr. Surya Sumpeno, S.T., M.Sc. selaku Dosen Pembimbing II yang telah memberikan arahan dan membantu penulis selama pengerjaan tugas akhir ini.
  \item Agung Hari yang sudah membantu memberikan arahan dan membantu dalam pengerjaan tugas akhir ini.Teman - teman Mortal Kombat, Honda Astrea, Kontrakan Bali,Las Vegas dan Kriminal tekkom. Teman - teman Departemen Teknik Komputer yang menjadi peneman dan membantu dalam penulisan tugas akhir ini.
  \item Semua pihak lainnya, termasuk semua orang  yang pernah saya temui selama masa perkuliahan dan memberikan pengalaman baik dan buruk.
\end{enumerate}

Akhir kata, semoga penelitian ini dapat memberikan manfaat kepada banyakpihak. Penulis menyadari jika tugas akhir ini masih jauh dari kata sempurna. Untuk itu penulis mengharapkan saran dan kritik yang bersifat membangun untuk dapat menuai hasi yang lebih baik lagi.

\begin{flushright}
  \begin{tabular}[b]{c}
    \place{}, \MONTH{} \the\year{} \\
    \\
    \\
    \\
    \\
    {Abel Marcel Renwarin}
  \end{tabular}
\end{flushright}
